【突發】WINTER ON FIRE導演發聲為香港人打氣

以下係有Evgeny Afineevsky簽名既原稿，翻譯及原文在後

翻譯︰
親愛的香港人︰

作為見證了2013年11月由烏克蘭青年發起，其後發展成「尊嚴革命」這個驚人時刻的其中一人；以及創作（執導和製作）奧斯卡提名紀錄片《凜冬烈火》(WINTER ON FIRE) 的人，我希望發聲表達對你們的支持。我希望你們能堅強和團結！我在獨立廣場學到一樣重要的東西，那就是團結—不論是年輕人和長者﹑富有的人和窮人﹑還是不同社會階層和不同國藉的人。

在獨立廣場的運動，也就是「尊嚴革命」持續的93天裡，最關鍵的是人民掌握力量並創造改變。這從來不是政府能掌控的。經濟穩定和民主的自由和信念可以令不同國藉﹑種族﹑社會階層和宗教的人團結起來，這個概念很重要。不同的信仰和民族可以共存，並在這個地方和平地生活﹑相互尊重的場面突顯了這次運動的重要性。

我想讓你們看到，希望確實掌握在今天這個相信改變的可能性和自由的年輕世代手中，儘管換取自由所付出的代價是他們的生命。那些年輕人都希望將來有機會享有自由，亦準備好為他們的權利和信仰站出來，在最壞的情況下﹑甚至不惜被子彈打都依然站出來。我亦希望你們明白，如果你是真的愛這個地方，你需要從內心到靈魂都認同自己的身份；若鬥爭發生在你居住的地方，而你不是出生在這個地方，你依然要挺身而出。

這93天不但完全改變了烏克蘭﹑革命中的英雄以及熱愛烏克蘭這個國家的人的一生，也改變了全世界以及今後的歷史。從獨立廣場發起運動的早期階段，美國，加拿大和歐盟嘗試尋求一個和平外交的解決方案，到爆發戰爭衝突並發展成當前局勢，整埸運動象徵的是真正徹底的改變。要明白世上萬物都會改變 ，而我們都必須樂於接受改變，這是生命中最重要的事情之一。

我認為，相信生活在一個有言論自由的民主社會可以擁有一個更美好的未來，是推動年輕人政治覺醒的關鍵，從來沒有其他東西能比這更能引起共鳴。今天，世界各地都有新的民權運動發起。來自不同世代﹑不同社會階層﹑不同國家和擁有不同信仰的人都紛紛自發去達成同一個目標，這個現象不但普遍而且鼓舞人心。

切記時不再來，機不可失！
我的精神與你們同在！

葉夫根尼·艾菲尼夫斯基 (Evgeny Afineevsky)
《凜冬烈火：烏克蘭自由之戰》導演 / 製作人

原文︰
Dear people of Hong Kong!

As someone, who witnessed amazing movement, which started by Ukrainian Youth in November 2013 and then became revolution of Dignity; and someone who created (directed and produced) Oscar Nominated Documentary “WINTER ON FIRE”, I would love to voice my solidarity with you. I would love to encourage you to stay strong and stay united! One of the main things I learned from Maidan, was amazing unity between young and old, between rich and poor, between people of different social classes and nationalities.

During the 93 days of the Maidan movement, which was also called “Revolution of Dignity,” what was important that, people hold the power to create change. It’s not always in the hands of the government. The idea that freedom and belief in economic stability and democracy can unite people of all nationalities, races, social classes and religions is so important. The fact that different faiths and nationalities can exist together and live peacefully in this region, and with respect for each other, highlights the importance of this movement.

I’d like for all of you to see, that hope truly lies in the hands of the today’s younger generations, who believe in the possibilities for change and freedom, even when the price for that freedom are their lives. These are young people who want to live in a future where they have a chance at enjoying freedom, and who are ready to stand up for their rights and beliefs under the worst conditions, even bullets. I would also like for you to know, that in order to be a true patriot, you need to be a patriot in your heart and soul; you do not necessarily have to be born where the battles are being waged if they’re being waged where you live.

Not only did these 93 days completely change Ukraine and the lives of those heroes and patriots participating in the movement, but they also changed the world and world history after that. From the early stages of Maidan, when the United States, Canada and the European Union tried to find a peaceful, diplomatic resolution, to the current situation around the entire war conflict there, this was a movement about true change. Understanding that everything must change - that we all must be open to change - is one of the most important things to learn in life.

I think the importance of young people’s political awakening, driven by the belief that a much better future is possible in a democratic society with freedom of expression, has never been more resonant. There are new civil rights movements happening all over the world today. People from many different generations, social classes, nationalities and faiths are all self-organizing towards one common goal, and that is both universal and encouraging.

Remember it’s now or never!

With you in spirit!

Evgeny Afineevsky

(Director / Producer - WINTER ON FIRE: Ukraine’s Fight for Freedom)

Remember it is now or never!!!

[緊急分析]法！不！責！眾！

人地玩到麻包袋同仔女

香港人點會丫

818記住出黎呀

811

811 721 612

希望我地都出到自己嘅summer on fire

其實能否推動 烏&港 經濟圈？

Remember it’s now or never!

tldr，團結，所有身份既人
手足們我地要學習

推

如果贏咗要拍返套 summer of water

Summer be water

團結！！

我地一於拖到 winter

Revolution of Dignity

Push

推 絕對唔可以放棄

Good stuff,pish

團結一致, 不愄壓迫

summer be water

呢個名match好多

睇完更加覺得要堅持

中共今朝先話蝗蟲秋天會逐漸絕跡
玩到冬天落佢面

721
811

睇完覺得林鄭嘅參選口號 we connect真係好撚適用
越多connection就越好

感覺好似夏水禮咁

push

我地革命成功之後
要主動去關心同聲援其他被極權無理鎮壓嘅地方
唔好好似以前咁事不關己了

切記時不再來，機不可失！

唔可以完全套用烏克蘭個套。
人地係國，我地係區。
人地打贏軍隊，可以組新政府。
我地打贏警察，仲要打解放軍。
唔同。

個總統後面其實係俄羅斯，都有話會出兵

團結，不分化，不割蓆

要明白世上萬物都會改變 ，而我們都必須樂於接受改變，這是生命中最重要的事情之一。

本來有啲down
呢句點醒咗我
愈諗野頹只會令你行為趨向自己所諗嘅 然後件事亦會變成自己所諗嘅
然後又再頹 惡性循環

唯一打破方法 停止頹！
就算逼都要逼自己！
只要break到個loop就無事！

我由考試年代到出嚟野都有咁做過
今次差啲又跌入呢個陷阱

香港人振作呀！
我地無輸！！！

睇完套野真係覺得黎明前係特別黑暗但係只要唔放棄一定會成功的

【英重量級議員 促給港人完整英國國籍】

// 英國下議院外交委員會主席圖根達特（Tom Tugendhat）呼籲，政府應給予香港人完整的英國國籍，作為與北京對峙的一種保障。（法新社）//

👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 就打0852
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

Q&A
Q1 : 簽咗咁多聯署 / 英國佬唔會幫我地 /英國佬都唔想收咁多新移民喇 / 英國佬講咗咁耐都冇做過嘢 簽嚟都冇用

A: 唔洗1分鐘搞掂又冇成本嘅嘢點解唔做咗先

六合彩咁難中你又買
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

今次係有下議會議員帶頭講要俾full citizenship BNO holder
10萬人都簽唔到叫人地點幫你啊
我地要送子彈啊

Q2: 好多97後都冇BNO 我地唔可以扔低佢地

A: 有BC又有幾多人會即刻走
反而有咗後路可以更盡情咁去抗爭
同埋到時大量英國國民喺香港 （ ff住先）可以增加英國嘅談判籌碼
真係去到最壞情況都可以諗方法帶埋d細路走

Q3: 佢要tick Only British citizens or UK residents have the right to sign
我 得 / 冇BNO簽唔簽得？

A: 唔洗verify citizenship 自己諗簽唔簽
只要提供 email address + 英文名 ＋選Location + Postal code

Q4: Postal code 打咩好？

A: 記住喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 成功例子參考
852
0852
00000
000000

再貼多次條Link:

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

我都想，佢哋主要發展重工業。就算係農業喺歐洲入面係最發達嗰幾個，因為成本運輸成本，香港好少同佢哋攞貨。上兩個月香港先發咗進口漁產品批文俾佢哋，但有冇代理同佢地入貨就唔知

今日行百佳見到萬中無一，烏克蘭造嘅餅，買咗包支持下

佢地之後克里米亞比俄佬入侵

Snow in June

Remember it is now or never

[816]請參加英美港民，主權在民集會

核爆都唔割！我哋一定會贏

Push, now or never

'it's now or never'

NOW OR NEVER!!!

不割席 不分化 不灰心

8.16 & 8.18齊上齊落!!!

推推推

仍然要相信 願意相信一定要團結一致

咁講，連歐盟都驚俾佢加入後會拖累到經濟，同佢地搞下生意仔算啦......

點都唔好放棄

好感動多謝晒

港烏同盟有冇得諗？
以香港的財力支持烏克蘭對抗俄羅斯，
聘請烏克蘭派僱佣兵來港。
再唔係嘅話，透過聯姻，
港女嫁烏克蘭男，條件係要男方入贅來港，幫香港建軍。
港男娶烏女，亦可以改善後代基因。

有無link？

順便，借推，大學生請幫個忙填問卷籌錢比612人道支援基金。

問卷link：

原post：

Now or never!

以家全世界都睇香港
我地得咗 中共就收得皮
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

一定會

Smoking summer

得罪講句 真正不分化 不割蓆嘅 其實係對家

機場記者Richard scotford話100%支持我地呀！

佢俾咗個貼士我哋：齊心便事成。我地香港人要齊心，用盡九牛二虎之力去團結各方，包括藍絲，先可以革命成功！

我認為大部份藍絲心底裏面都係討厭共產黨，只不過佢哋混淆左國＝黨，同埋最重要一點係佢哋根本係好似勝利球迷咁，只會支持贏面高果一邊，你哋贏面低，佢咪覺得你哋班後生仔出嚟搞咁多嘢都係輸硬，你哋咪喺度搞亂香港囉！

要比佢知道我哋係有贏面嘅，仲要贏面越來越大，拉攏返呢班仆街勝利球迷，團結返香港人對抗中共！

唔好打飛機住啦, 未贏呀, 一諗起梁烈士死左2個月都未贏就好想喊...

818， 追討黑警濫權!!!
818， 正視警黑合作!!!

it is now or never!
光復香港 時代革命

當有示威者被殺就會升級到麻包袋

唉

好感動

Winter on Fire超好睇
可惜香港形勢比佢地複雜

We rise as one, we fight as one.

啱。

Pish

犯罪學者沈伯洋警告：中國啟動資訊戰，不用出兵就能併吞台灣！

岩呀宜家仲一大班撚樣話叫勇武休息抖抖
我就睇下你班和理非得把口推唔推得郁個運動
和理非係有用既 就唔撚使等到2019啦
用撚完勇武就當condom 驚死累到你地咁
我就睇下你班人 純和理非會有咩成續出黎
到時唔好求勇武做野 你地唔配呀

雖然係已知事實, 但大家都應該睇吓. 認清世界兩大邪惡軸心---中共,俄國政府.

革命成功之後
如果拍返套好似winter on fire咁嘅紀錄片
睇完一定喊到仆街

點會呀 依家黑犬清單已經累積一隻眼，手筋腳筋，腦出血，兩隻腳見骨，門牙 數都數唔曬

811 721 612
818 全民上街

大力一推記住睇呢套記錄片

時不再來，機不可失！

相信有唔少攝制隊都拍緊呢場運動既docu
加油 希望最後係大團圖結局

我地之後都要拍番套記錄片

外國人心聲︰得喇我知香港喇，咁我可以點幫手呀大佬？你講至得架！點幫呀？

記住 我地無輸！加油呀大家！

唔好意思，借一借位~

求求大家，盡快去換美元現鈔！

你有無睇到套winter on fire
你確定佢地最後係贏？

利申：睇左，留意番最尾彩蛋......

818見

留名睇你落香港拍Summer on fire

團結，818見

人地玩到全城齊心
但香港仲有唔少人仲覺得班人搞事
呢個moment 仲支持政府
點玩呀

721

係囉
明明個個講到好似要殺咗黑警咁
但竟然和平到一單都無發生到

今個月先睇完

stay strong and stay united

都唔係既， 果陣烏克蘭既富豪係親俄
唔係上下一心
分別就一定有， 唔使妄自菲薄

你親自寫email比佢？